%%AMC:preprocess_command=/home/bruno/Projets-QCM/prePythonTex4AMC
%%AMC:jobspecific=1
%%AMC:latex_engine=pdflatex --shell-escape
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{float}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{avant}
\usepackage{xcolor,listings}
\definecolor{grisClair}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\usepackage{fp}
\usepackage[francais,bloc]{automultiplechoice}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{tikz,tkz-base,tkz-tab}
\usepackage{ulem}
\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}
\setlength{\columnsep}{1cm}
\usepackage{minted} % impérativement après le package automultiplechoice
\newmintedfile[pyfichier]{python}{
bgcolor=grisClair,
}
\newcommand{\pyfile}[3]{
    \vspace{-0.5em}
    \pyfichier[firstline=#1,lastline=#2]{#3}
    \vspace{-2em}
}
\geometry{a4paper,hmargin=1.6cm,top=2.5cm}

%%%Barème
%(p35)...pour obtenir un barème qui fixe à 4 la note maximale et tel que l’espérance de la note d’un étudiant cochant au hasard chaque case soit de 1, on peut utiliser le barème d=4,b=0,m=-(4-1)*2/N (qui donne une note de -2 si toutes les réponses sont fausses, c’est-à-dire si on a coché les cases qu’il ne fallait pas cocher et si on n’a pas coché les cases qu’il fallait cocher)
%\baremeDefautM{d=4,b=0,m=-(4-1)*2/N,e=0,v=0}
%\def\multiSymbole{}   %vide : pas de symbole pour les questions multiples

\begin{document}


%%% préparation des groupes

\setdefaultgroupmode{withoutreplacement}

\element{arbredim}{
  \begin{question}{hauteur}

    Considérant que la hauteur d'un arbre réduit à un nœud racine est 1;
    quelle est la hauteur de  l'arbre ci-dessous :

    \begin{minipage}[c]{0.49\textwidth}

      \begin{reponses}
        \bonne{4}
        \mauvaise{3}
        \mauvaise{5}
        \mauvaise{8}
        \mauvaise{9}
      \end{reponses}

    \end{minipage}\hfill%
    \begin{minipage}[c]{0.49\textwidth}
      \includegraphics[width=5cm]{img_arbre1.png}
    \end{minipage}


  \end{question}
}

\element{arbredim}{
  \begin{question}{taille}

    Quelle est la taille de  l'arbre ci-dessous :

    \begin{minipage}[c]{0.49\textwidth}

      \begin{reponses}
        \mauvaise{4}
        \mauvaise{3}
        \mauvaise{5}
        \mauvaise{8}
        \bonne{9}
      \end{reponses}

    \end{minipage}\hfill%
    \begin{minipage}[c]{0.49\textwidth}
      \includegraphics[width=5cm]{img_arbre1.png}
    \end{minipage}

  \end{question}
}

\element{arbre}{
  \begin{question}{arite}
    L'arité d'un arbre correspond :

    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{au nombre maximal d'enfants par nœud}
        \mauvaise{à son nombre de feuilles}
        \mauvaise{au nombre d'enfants de sa racine}
        \mauvaise{à son nombre de nœuds internes}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{arbre}{
  \begin{questionmult}{representation}\bareme{b=0.5}
    Parmi les situations suivantes, lesquelles se représentent
    naturellement par un arbre ?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{un tournoi sportif par élimination directe.}
        \bonne{une carte mentale.}
        \mauvaise{les liens d'amitiés dans un réseau social.}
        \mauvaise{un plan des bus d'une grande ville.}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{arbrebin}{
  \begin{question}{mini}
    Dans un arbre binaire de recherche, la valeur la plus petite se trouve
    forcément :
    \begin{multicols*}{2}
      \begin{reponses}
        \mauvaise{sur la feuille la plus à gauche}
        \mauvaise{sur la racine}
        \mauvaise{sur la feuille la plus à droite}
        \bonne{sur le nœud le plus à gauche}
      \end{reponses}
    \end{multicols*}
  \end{question}
}

\element{arbrebin}{
  \begin{question}{identifier}
    Parmi les arbres binaires suivants, lequel est un arbre binaire
    de recherche ?
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{\includegraphics[width = 4cm]{img_abrV.png}}
      \mauvaise{\includegraphics[width = 4cm]{img_abrF1.png}}
      \mauvaise{\includegraphics[width = 4cm]{img_abrF2.png}}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{arbrebin}{
  \begin{questionmult}{expression}\bareme{b=0.5}
    Dans un arbre binaire représentant une expression arithmétique
    (contenant les quatre opérations +, -, x et +), que peut-on affirmer ?
    \begin{reponses}
      \bonne{Chaque nœud interne a exactement deux fils.}
      \bonne{Les feuilles contiennent des nombres.}
      \bonne{Les opérateurs arithmétiques ne peuvent pas être des feuilles.}
      \mauvaise{Chaque nœud a 1 ou 2 fils.}
      \mauvaise{Les nombres sont disposés sur les feuilles ou les nœuds internes.}
    \end{reponses}
  \end{questionmult}
}

\element{parcours}{
  \begin{question}{prefixe}
    On considère l'arbre binaire ci-dessous étiqueté par des entiers.

    Dans quel ordre seront examinés les nœuds lors d'un parcours préfixe ?

    \begin{minipage}[c]{0.49\textwidth}

      \begin{reponses}
        \mauvaise{6-1-2-8-4-3-5-7-9}
        \mauvaise{9-8-7-6-2-5-1-4-3}
        \mauvaise{6-8-1-2-9-7-4-5-3}
        \bonne{9-8-6-2-1-7-5-4-3}
      \end{reponses}

    \end{minipage}\hfill%
    \begin{minipage}[c]{0.49\textwidth}
      \includegraphics[width=6cm]{img_parcours.png}
    \end{minipage}    
  \end{question}
}

\element{parcours}{
  \begin{question}{postfixe}
    On considère l'arbre binaire ci-dessous étiqueté par des entiers.

    Dans quel ordre seront examinés les nœuds lors d'un parcours postfixe ?

    \begin{minipage}[c]{0.49\textwidth}

      \begin{reponses}
        \bonne{6-1-2-8-4-3-5-7-9}
        \mauvaise{9-8-7-6-2-5-1-4-3}
        \mauvaise{6-8-1-2-9-7-4-5-3}
        \mauvaise{9-8-6-2-1-7-5-4-3}
      \end{reponses}

    \end{minipage}\hfill%
    \begin{minipage}[c]{0.49\textwidth}
      \includegraphics[width=6cm]{img_parcours.png}
    \end{minipage}    
  \end{question}
}

\element{parcours}{
  \begin{question}{infixe}
    On considère l'arbre binaire ci-dessous étiqueté par des entiers.

    Dans quel ordre seront examinés les nœuds lors d'un parcours infixe ?

    \begin{minipage}[c]{0.49\textwidth}

      \begin{reponses}
        \mauvaise{6-1-2-8-4-3-5-7-9}
        \mauvaise{9-8-7-6-2-5-1-4-3}
        \bonne{6-8-1-2-9-7-4-5-3}
        \mauvaise{9-8-6-2-1-7-5-4-3}
      \end{reponses}

    \end{minipage}\hfill%
    \begin{minipage}[c]{0.49\textwidth}
      \includegraphics[width=6cm]{img_parcours.png}
    \end{minipage}    
  \end{question}
}


\element{prog}{
\begin{questionmult}{ouverte}
  Écrire en Python une fonction $f$ qui prend en paramètre un flottant $x$
  et qui renvoie le résultat de $\dfrac{x - 1}{x^2 - 4}$ pour tout $x$ tel que
  $x \neq 2$ et $x \neq -2$ .

  La signature doit être complète.

  \AMCOpen{lines=4}{\wrongchoice[F]{NM}\bareme{b=0,m=0}\correctchoice[C1]{C1}\bareme{b=0.5,m=0}
    \correctchoice[C2]{C2}\bareme{b=0.5,m=0}\correctchoice[C3]{C3}\bareme{b=0.5,m=0}
    \correctchoice[C4]{C4}\bareme{b=0.5,m=0}}

  \explain{
    C1 : prototyper une signature fonction / C2 : respecter la syntaxe
    C3 : traduire une expression algébrique en calcul / C4 : renvoyer une valeur conforme
  }
\end{questionmult}
}

%%% fabrication des copies

\exemplaire{23}{

  %%% debut de l'en-tête des copies :

  %\noindent{\bf QCM  \hfill TEST}

  % \vspace*{.5cm}
  \begin{minipage}{.4\linewidth}
    \centering\large\bf NSI\\ Évaluation du ... / ... / ...
  \end{minipage}
  \champnom{\fbox{\begin{minipage}{.5\linewidth}
        Nom et prénom :

        \vspace*{.5cm}\namefielddots
        \vspace*{1mm}
      \end{minipage}}}

  %%% fin de l'en-tête  

  % Une seule réponse par question.

  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Arbres
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}


  \cleargroup{tout}
  \copygroup[1]{arbredim}{tout}
  \restituegroupe{tout}

  \restituegroupe{arbre}


  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Arbres binaires
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}

  \restituegroupe{arbrebin}

  \cleargroup{tout}
  \copygroup[1]{parcours}{tout}
  \restituegroupe{tout}

  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Compétences d'écriture de programme
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}

  \restituegroupe{prog}

  \clearpage

}

\end{document}
